{
    "question": "Kenapa Ikan ada yang memiliki sisik ada juga yng tak mmiliki sisik,tolong dijawab....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Karena ikan masuk dalam kelas PISCES (Hewan berdarah dingin yang hidup di dalam air. ,Bernapas dengan insang (operculum) dan di bantu oleh kulit, Tubuh terdiri atas Kepala, Rangka tersusun atas tulang sejati, Jantung terdiri atas satu serambi dan satu bilik,Tubuh ditutupi oleh sisik dan memiliki gurat sisi untuk menentukan arah dan posisi berenang.)\u00a0<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-flora-malesiana-sebutkan-wilayah-dan-jenis-flo-464",
            "question": "Apa yang dimaksud flora malesiana? sebutkan wilayah dan jenis floranya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>flora malesiana itu merupakan tumbuhan yang tumbuh anatar batas wilayah anatara indonesia dan malaysia yang memiliki ciri2 sama ,</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "flora yang berbatasan dengan wilayah peralihan seperti timor timor, malaysia dan australia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-seta-soror-sporangium-dan-sporofit-725",
            "question": "Apa yang dimaksud seta, soror, sporangium, dan sporofit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seta = Tangkai pada tumbuhan lumut<br>Soror = Gak tau.. Bukannya sonor?<br>Sporangium = Tempat kumpulnya spora<br>Sporofit = salah satu Alat perkembangbiakan tumbuhan lumut daun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-nama-protista-yang-dapat-ditemukan-disetiap-habitat-apa-sam-950",
            "question": "Nama-nama protista yang dapat ditemukan disetiap habitat apa? sama di habitat mana paling banyak ditemukan    Protista? Kenapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Jenis Protozoa, sering ditemukan di lingkungan berair dan tanah. Contoh: flagellata, rhizopoda, cilliata, sporozoa<br>2. Jenis Algae, ditemukan di laut ataupun tumbuhan yg lebih tinggi. Contoh: alga hijau, alga merah, ganggang coklat<br>3. Jenis Protista yg menyerupai jamur, ditemukan di daerah yang lembab. Contoh: chytrid, jamur lendir, jamur air.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rekombinasi-meningkatkan-keanekaragaman-spesies-dan-keanekaragama-445",
            "question": "rekombinasi meningkatkan keanekaragaman spesies dan keanekaragaman gen, sebab pada rekombinasi terjadi...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kapan saja dan dimana saja untuk itu kita harus melestarikannya dengan baik kalau tidak dilestarikan akan punah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>rekombinasi meningkatkan keanekaragaman spesies dan keanekaragaman gen, sebab pada rekombinasi terjadi \u00a0<u>pertukaran DNA antar dua kromosom yang berpadanan</u></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "taksonomi-anatomi-dan-fisiologi-tumbuhan-merupakan-cabang-ilmu-501",
            "question": "taksonomi, anatomi, dan fisiologi tumbuhan merupakan cabang ilmu biologi yang dapat dimanfaatkan oleh manusia untuk... a. mengembangkan industri jamu sebagai alternatif obat-obatan herbal b. menemukan vaksin, dan antibiotik dari tumbuhan c. mengidentifikasi jenis-jenis penyakit pada manusia d. memproduksi janis makanan yang bernilai gizi tinggi e. mengidentifikasi jenis-jenis mikroba penyebab penyakit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Taksonomi, anatomi, dan fisiologi tumbuhan merupakan cabang ilmu biologi yang dapat dimanfaatkan oleh manusia untuk A. </strong>Dari cabang taksonomi dapat diketahui klasifikasi (kelompok) tumbuhan yang digunakan. Dari anatomi tumbuhan dapat diketahui kandungan tumbuhan tersebut yang berperan untuk jamu. Fisiologi mempelajari fungsi bagian dalam tubuh tumbuhan. Fisiologi berkaitan dengan anatomi karena struktur fungsi tumbuhan saling berhubungan. \u00a0</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Biologi merupakan pohon ilmu yang sangat besar. Karena luasnya bahan kajian biologi, biologi dibagi lagi menjadi cabang-cabang ilmu. Cabang ilmu biologi dapat dikelompokkan sebagai berikut:</p><p><strong>1. Berdasar objek studi</strong></p><ul><li>Mikologi: ilmu yang mempelajari seluk beluk jamur (fungi).</li><li>Entomologi: ilmu yang mempelajari kehidupan serangga.</li><li>Virologi: ilmu yang mempelajari kehidupan virus dan pengaruhnya terhadap organisme lain.</li><li>Bakteriologi: ilmu yangmempelajari bakteri.</li><li>Zimologi: ilmu yang mempelajari kehidupan khamir.</li></ul><p><strong>2. Berdasar tingkatan organisme</strong></p><ul><li>Histologi: ilmu yang mempelajari susunan dan fungsi jaringan tubuh makhluk hidup.</li><li>Anatomi: ilmu yang mempelajari struktur tubuh makhluk hidup.</li><li>Morfologi: ilmu yang mempelajari struktur luar dan fungsi organ suatu makhluk hidup.</li><li>Fisiologi: ilmu yang mempelajari proses normal dan fungsi metabolisme serta kegiatan hidup \u00a0makhluk hidup, atau ilmu faal.</li><li>Embriologi: ilmu yang mempelajari perkembangan organisme dari telur sampai menjadi embrio (calon individu baru).</li></ul><p><strong>3. Berdasar persoalan/tema \u00a0</strong></p><ul><li>Evolusi \u00a0: ilmu yang mempelajari perkembangan makhluk hidup dari bentuk-bentuk yang sederhana menjadi bentuk yang paling rumit (sempurna).</li><li>Ekologi \u00a0: ilmu yang mempelajari hubungan timbal balik antara makhluk hidup dan lingkungannya.</li><li>Genetika : ilmu yang mempelajari cara-cara pewarisan sifat individu kepada keturunannya.</li><li>Patologi \u00a0 : ilmu yang mempelajari penyakit dan pengaruhnya terhadap organisme.</li><li>Higiene \u00a0: ilmu yang mempelajari cara-cara pemeliharaan kesehatan suatu organisme (terutama \u00a0manusia).</li><li>Paleontologi : ilmu yang mempelajari fosil dan bentuk-bentuk kehidupan di masa lampau.</li><li>Taksonomi : ilmu yang mempelajari penggolongan makhluk hidup.</li></ul><p><strong>4. Berdasar ilmu terapan \u00a0</strong></p><ul><li>Biokimia: mengkaji proses-proses kimia dalam sistem kehidupan.\nBiofisika: mengkaji proses-proses fisika dalam sistem kehidupan.</li><li>Bioteknologi: mengkaji teknologi yang memanfaatkan organisme.</li><li>Paleontologi: mengkaji perkembangan sejarah kehidupan berdasarkan catatan fosil.</li></ul><p><strong>Biologi juga mempunyai peran serta manfaat untuk manusia dan ligkungan, antara lain: \u00a0</strong></p><p><strong>1. Pemanfaatan dalam bidang kedokteran</strong></p><p>a. Teknik transplantasi (pencangkokan) organ sudah berhasil dilakukan antara lain pencangkokan ginjal, jantung, sumsum tulang belakang dan hati.</p><p>b. Teknik fertilisasi invitro telah dapat dilakukan tidak hanya pada hewan ternak, tapi pada manusia. \u00a0</p><p>c. Mikrobiologi kedokteran telah berhasil mengidentifikasi beberapa jenis mikroba yang menyebabkan penyakit pada manusia maupun hewan. Dengan demikian antibiotik untuk mikroba-mikroba tersebut dapat dibuat. \u00a0</p><p><strong>2. Pemanfaatan dalam bidang pertanian</strong></p><p>a. Kemajuan bidang biologi molekuler telah dapat diketahui urutan gen pada genom sel-sel tumbuhan, sehingga biologiwan dapat mengidentifikasi urutan-urutan gen tertentu yang bertanggung jawab untuk perkembangan organ dan dapat dimodifikasi arah perkembangan tanaman.</p><p>b. Dengan menggunakan kultur jaringan, tanaman budidaya yang diketahui keunggulan mutunya dapat diproduksi dengan waktu singkat dan jumlah banyak.</p><p>c. Teknik mutasi buatan yang digunakan dalam teknik perendaman biji-biji tanaman perkebunan dan pertanian dalam senyawa kolkisin menyebabkan tanaman mempunyai buah yang besar dan tidak berbiji misal semangka, jeruk, pepaya dan anggur tanpa biji. \u00a0</p><p><strong>3. Pemanfaatan dalam bidang peternakan</strong></p><p>a. Dengan teknik inseminasi buatan dapat dihasilkan keturunan sapi atau domba tanpa mengenal musim kawin.</p><p>b. Melalui teknik superovulasi dengan menyuntikkan hormon reproduksi berupa PMSG (pregnant mare serum gonadotrophin) \u00a0dan HCG (human chorionic gonadotrophin) yang berfungsi merangsang terbentuknya sel telur dalam jumlah banyak sebelum sapi atau domba di inseminasi.</p><p><strong>4. Pemanfaatan dalam bidang perikanan</strong></p><p>a. Pada tambak-tambak, usaha pembudidayaan ikan-ikan yang diketahui bernilai gizi atau bernilai ekonomis adalah dengan dilakukannya pemijahan.</p><p>b. Pelestarian terumbu karang, mangrove, hutan bakau dan padang lamun.</p><p><strong>5. Pemanfaatan dalam bidang industri</strong></p><p>a. Ditemukannya kandungan gula yang cukup tinggi pada tebu menyebabkan berkembangnya pabrik pengolahan tebu menjadi gula.</p><p>b. Diketahuinya serabut biji kapas dan bulu domba dapat diolah menjadi benang dan kepompong ulat sutera dapat diolah menjadi benang sutera.</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Cabang ilmu biologi: https://brainly.co.id/tugas/18686453 \u00a0dan https://brainly.co.id/tugas/18280259</p><p>2. Permasalahan biologi: https://brainly.co.id/tugas/13466122</p><p></p><h3>Detil Jawaban</h3><p><strong>Kelas: </strong>1 SMA</p><p><strong>Mapel:</strong> Biologi</p><p><strong>Bab:</strong> Ruang lingkup biologi</p><p><strong>Kode:</strong> 10.4.1</p><p></p><p><strong>Kata kunci: </strong>cabang ilmu biologi \u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-vitamin-dapat-disimpan-di-dalam-tubuh-jelaskan-jawaban-an-607",
            "question": "Apakah vitamin dapat disimpan di dalam tubuh? jelaskan jawaban anda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dapat,tetapi hanya dapat di simpan dalam bebrapa hari saja karena suatu bahan pangan di cerna oleh tubuh vitamin yang terlepas akan masuk kedalam aliran darah dan beredar ke seluruh bagian tubuh .apabila tidak di butuhkan lagi aka di buang melalui urine<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dapat jika tidak ada vitamin tubuh akan terasa lemas<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-ciri-ciri-marchantia-polymorpha-785",
            "question": "Jelaskan ciri-ciri marchantia polymorpha!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. Ciri-ciri<br>- Filoid berupa lembaran menyerupai daun.<br>- Thallus seperti pita.<br>- Mempunyai kutikula pada permukaan atas thallus<br>- berumah satu<br>- Kaliptra berbentuk bulat.<br><br>semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-koanosit-dan-ambeoit-pada-tubuh-porifera-182",
            "question": "Apa fungsi koanosit dan ambeoit pada tubuh porifera?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "koanosit berfungsi untuk menyaring air yang masuk ke dalam tubuh porifera\u00a0<br>amoebosit berfungsi untuk mengedarkan makanan berupa plankton dan bakteri yang telah disaring oleh sel koanosit ke seluruh tubuh\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "koanosit berfungsi sebagai sel yg membantu sistem percernaan nya, amobosit berfungsi sebagai pengedar makanan nya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-selaginella-termasuk-dalam-golongan-paku-heterospora-667",
            "question": "Mengapa selaginella termasuk dalam golongan paku heterospora",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Selaginella (Paku Lumut atau Paku Rambut) disebut paku heterospora karena menghasilkan spora yang berbeda bentuk dan jenisnya. Spora berukuran besar disebut Makrospora (gamet betina). Spora berukuran kecil disebut Mikrospora (gamet jantan).<br><br>*ada juga paku Homospora, yaitu paku yang menghasilkan spora yang bentuk dan jenisnya sama (tidak bisa dibedakan mana jantan dan betinanya).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-vitamin-dapat-disimpan-dalam-tubuh-jelaskan-290",
            "question": "Apakah vitamin dapat disimpan dalam tubuh? jelaskan! \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya, dapat. Karena tubuh memerlukan vitamin dalam jumlah sedikit. Namun, beberapa vitamin hanya dapat disimpan beberapa hari saja, sedangkan vitamin jenis lain dapat bertahan hingga 6 bulan lamanya.<br><br>Maaf ya kalau agak ga nyambung atau susah dimengerti :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya. contohnya adalah vit\u00a0B dan C yang termasuk dlm vit yang larutdalam air. Vitamin larut dalam air hanya dapat disimpan dalam jumlah sedikit dan biasanya akan segera hilang bersama aliran makanan. dan vit A, D, E, K yang termasuk dalam vit larut dalam lemak. Vitamin yang larut dalam lemak akan disimpan di dalam jaringan adiposa \n(lemak) dan di dalam hati. Vitamin ini kemudian akan dikeluarkan dan \ndiedarkan ke seluruh tubuh saat dibutuhkan. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}